<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>好好吃饭 on Monikio</title><link>https://monikio.com/tags/%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E5%90%83%E9%A5%AD/</link><description>Recent content in 好好吃饭 on Monikio</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><managingEditor>88537039@qq.com (Min)</managingEditor><webMaster>88537039@qq.com (Min)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://monikio.com/tags/%E5%A5%BD%E5%A5%BD%E5%90%83%E9%A5%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>一道快手菜 肥宅快乐翅</title><link>https://monikio.com/keljichi/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/keljichi/</guid><description>可乐鸡翅作为一道快手菜，制作相对比较简单，也上得了台面，简单学了一下，味道还可以。
🌟 周三
🥢 可乐鸡翅
🛒 食材：
鸡翅 12个 ；姜 3-4 片；油盐少许 ；可乐；料酒、老抽，少许。
⏲ 用时预估：15 分钟
🧑‍🍳 步骤
鸡翅洗净背面划两刀 冷水入锅，放入鸡翅，再放两三片姜去腥，待水煮开 2 分钟捞出鸡翅，捞出洗净备用。 锅里放少许油，鸡翅控干水分，倒入煎香，两面金黄即可。 放入生姜丝和料酒，炒出香味，略微收干 放入一汤勺的生抽，小半汤勺的老抽，翻炒均匀上色。 倒入可乐，烧开后转中火，盖上锅盖焖。 焖至一半汁时，加入盐，开大火收汁。 出锅装盘 🍲成品 📌Tips
锅用不粘锅比较好操作。
煎鸡翅的时候，可以薄薄刷一层油，鸡翅自身含的油脂是挺高的。
不喜欢太甜的话，可乐可以倒一半。
汤汁不要收干，装盘后淋一些到鸡翅上。
有条件的可以撒少一些熟芝麻。</description></item><item><title>岂曰无鱼？家常菜 蒜香鱼片</title><link>https://monikio.com/suanxiangyupian/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/suanxiangyupian/</guid><description>江南岂曰无鱼？周末的厨房家常菜，学习一道「蒜香鱼片」。
🌟 周六
🥢 蒜香鱼片
🛒 食材： 黑鱼、小米辣、葱、蒜等
⏲ 用时预估：15 分钟
🧑‍🍳 步骤
黑鱼打成薄片，加盐和清水，抓取去腥，换清水，冲洗两三次。 控干后，加入葱姜料酒、胡椒粉、淀粉，抓匀腌制几分钟，备用。 锅中倒入净水，加姜片和料酒煮沸，同时蒜切沫，切小米辣和葱备用。 待水沸腾，打散放入黑鱼片，约 30 秒——1 分钟捞出。 起锅烧油，放入蒜和小米辣炒香，再放入生抽和生蚝油炒香。 放入鱼片，中火轻轻翻炒，加入少许盐粒和味精。 出锅，浇上一点点热油。 🍲成品
📌Tips
鱼片首选黑鱼，稍微大一些的，切片好切。菜场也有直卖的免浆黑鱼片，就是感觉不新鲜。 鱼片上浆后放置时间不宜太久。 烫鱼片的时候不宜太久，久了鱼片就不嫩，30 秒-50 秒，看着变白色了就行。 蒜沫炒香的时候油温不宜太高，我就是蒜切少了油温高了，蒜沫有点焦。 出锅后可以浇上一点点热油，我没浇，浇了应该更好看更好吃。 鱼头、鱼尾就浪费了…… 猛男从不 P 图，太懒了，照片都是直出，菜品卖相本来就不好看，更不好看了，hhh。
欢迎来恰饭，午安。</description></item><item><title>虾与鸡的相遇 从厨房开始</title><link>https://monikio.com/mingxiajizhua/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/mingxiajizhua/</guid><description>2022年“水”了张「五级中式烹饪师」证，但我实际上并不会厨艺，考试的内容比较简单，印象中就切了土豆，然后炒了盘土豆丝和宫保鸡丁。
因为小时候被油烫伤过，一直对入锅时噼里啪啦飞溅的油心生畏惧。刚毕业那会儿和父母一起住，回家就有饭可以吃，后来独居了，发现烧饭挺麻烦的，做饭半小时，吃饭五分钟……下班了单位食堂扒拉几口也很香，或者外面的小店、外卖换换口味。
除了有限的两三道简单菜，我好像真不会烧，「煮泡面不知道算不算厨艺」。总之，多会些技能也挺好的，还是要学点厨艺。我决定每周学会一道菜，「少吃外卖多下厨」，是时候开始自己做饭了。
「好好吃饭」，争取每周更新，菜不一定好吃，记录一下折腾的过程。
🌟 周日
🥢 明虾鸡爪煲
周末下午，逛了逛菜场，想起来冰箱里还有些边角料等着消耗，还有一个土豆、半袋年糕，三四只鸡爪……想着要不买点虾，尝试一下明虾煲。
🛒 食材： 明虾（600g）、鸡爪（3 只）、土豆（半个）、年糕（10 片）、香菜、葱、蒜等
⏲ 用时预估：15 分钟
🧑‍🍳 步骤
处理好虾，挑出虾线；鸡爪对半斩断；土豆切片 待水烧开，鸡爪倒入沸水中汆熟，明虾汆至七八成熟，倒出备用 倒油入锅，将调料、姜蒜等炒香 倒入鸡爪和明虾翻炒入味，倒入适量净水 将土豆和年糕倒入，少许翻动后开煮，收汁后，放入香菜、葱 出锅装盘 🍲成品
📌Tips
食材还是有点多，一人份还是吃不下，hhh，急需饭搭子……
调料可以用龙虾料或者明虾煲的料，冰箱里剩了半包龙虾调料，倒进去也正好。
挑虾线，在虾背的第二三节处用牙签或其他工具挑出虾线。
土豆切片后要浸没水中，接触空气会变黄，剩下半个土豆我做成了薯片……薯片还得油炸，我用空气炸锅炸了，感觉报（buhao）吃。
鸡爪先煮，多煮会儿会比较软，虾不要汆太熟，第二次入锅还会加热，太熟了也不好吃。
我要去散步消食了……每周学一道菜，以后或许可以开个周末小食堂，朋友们可以来我家恰饭，想吃什么我给你们做……</description></item></channel></rss>