<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>归档 on Monikio</title><link>https://monikio.com/posts/</link><description>Recent content in 归档 on Monikio</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><managingEditor>88537039@qq.com (Min)</managingEditor><webMaster>88537039@qq.com (Min)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://monikio.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>闲敲棋子落灯花</title><link>https://monikio.com/20230903/</link><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/20230903/</guid><description>最近一些比较热门的电影下映后上线流媒体，白嫖的快乐才是真快乐。陆陆续续看了几部，例如《消失的她》《巨齿鲨2：深渊》……
消失的她 6.4 2022 / 中国大陆 / 悬疑 犯罪 / 崔睿 刘翔 / 朱一龙 倪妮 天真善良白富美柔弱可欺，阴险毒辣凤凰男谋财害命。人物脸谱化，剧情充满套路。 观后感：天真善良白富美柔弱可欺，阴险毒辣凤凰男谋财害命。
在短视频平台一直有“几分钟”看完的版本，大致是也了解是怎么回事情，少了解谜的乐趣以后，我对这部片子的评价更低了。故事逻辑上的硬伤就不摘指了，人物脸谱化，剧情充满套路。
据说是改编自前苏联电影《为单身汉设下的陷阱》，我没看过。解谜的框架像《看不见的客人》「对不起，不配相提并论」，又像前些年的国产恐怖片的套路，总之，要不就是姊妹，要不就是闺蜜，「扮鬼」吓男主，然后寻找真相替受害女子复仇，结尾反转一如既往生硬，细想全是 Bug。
巨齿鲨2：深渊 5.4 2023 / 美国 中国大陆 / 动作 科幻 冒险 / 本·维特利 / 杰森·斯坦森 吴京 抛开设定、逻辑和剧情不谈，单说巨齿鲨嘎嘎猛吃，郭达千里单骑单挑巨鲨的视觉奇观，还能下饭。 观后感：下海炸大章鱼，上天插巨齿鲨。
海底奇观的表现较少，人鲨大战有点离谱，简直比举鼎的项羽还猛，不过作为电子榨菜还行吧，看这种电影，不能带脑子，评价也不能太严苛。巨齿鲨嘎嘎猛吃，让我想起了一款《饥饿鲨》的游戏，挺有意思的。
太白金星有点烦 9.1 马伯庸 / 2023 / 湖南文艺出版社 太白金星李长庚最近有点烦。 天庭和西天联合推出了“西天取经”的重大项目，他受命策划九九八十一难，确保唐僧能安全走完流程，平稳取经成佛。老神仙本以为一切尽在掌控中，谁知天大的麻烦才刚刚开始：费用报销、工作汇报、人事安排、各路大仙塞来的条子、各地妖怪暗藏的心思，捋不出的千头万缕，做不完的琐碎繁杂……当大闹天宫的真相重新浮出水面，牵扯出无数因果，李长庚发觉自己成就金仙的道路越加渺茫。 【编辑推荐】 这是每一个成年人应该重读的西游故事。 太白金星李长庚最近有点烦。天庭和西天联合推出了“西天取经”的重大项目，他受命策划九九八十一难，确保项目无虞。老神仙本以为一切尽在掌控中，谁知天大的麻烦才刚刚开始。 项目过程中，如何报销活动费用？如何写工作汇报？如何平衡不同上级的诉求？如何应对突发状况？如何解决人事纠纷？一系列问题在不改变经典著作《西游记》结局的基础上展开了丰富有趣的职场生态，即便李长庚锦囊无数，也不免常常陷入焦虑。 都说神仙要“超脱因果，太上忘情”，都说不要在职场里动感情，太白金星却说，“很多人间执念我们无法理解，但不代表那些痛苦就不存在。”即使得了“仙”“佛”之号，依旧抛不下一个人字，有人，就有抛不下的牵挂、因果与苦乐得失。 打碎无意义的追逐，才是真的得道。 延续《长安的荔枝》小开本双封设计，随书附10张著名画家施晓颉所绘创意插图。 【媒体推荐】 地下取经队伍降妖除魔百般威武，天上神界仙界各怀心思斗智斗勇。现代视角另类演绎西游故事，就算成仙也得讲究职场智慧。 ——《收获》杂志 读后感：这是每一个成年人应该重读的西游故事。
马亲王最近出的一本挺有意思的小书，虽是讲西游，但换个角度换个人物，简直就是一本天庭版的官场现形记、社畜职场人生指南，字字不提，字字诛心，读来有种身临其境的感受，彼时彼刻恰，如此时此刻。
不定期更新……</description></item><item><title>一道快手菜 肥宅快乐翅</title><link>https://monikio.com/keljichi/</link><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/keljichi/</guid><description>可乐鸡翅作为一道快手菜，制作相对比较简单，也上得了台面，简单学了一下，味道还可以。
🌟 周三
🥢 可乐鸡翅
🛒 食材：
鸡翅 12个 ；姜 3-4 片；油盐少许 ；可乐；料酒、老抽，少许。
⏲ 用时预估：15 分钟
🧑‍🍳 步骤
鸡翅洗净背面划两刀 冷水入锅，放入鸡翅，再放两三片姜去腥，待水煮开 2 分钟捞出鸡翅，捞出洗净备用。 锅里放少许油，鸡翅控干水分，倒入煎香，两面金黄即可。 放入生姜丝和料酒，炒出香味，略微收干 放入一汤勺的生抽，小半汤勺的老抽，翻炒均匀上色。 倒入可乐，烧开后转中火，盖上锅盖焖。 焖至一半汁时，加入盐，开大火收汁。 出锅装盘 🍲成品 📌Tips
锅用不粘锅比较好操作。
煎鸡翅的时候，可以薄薄刷一层油，鸡翅自身含的油脂是挺高的。
不喜欢太甜的话，可乐可以倒一半。
汤汁不要收干，装盘后淋一些到鸡翅上。
有条件的可以撒少一些熟芝麻。</description></item><item><title>岂曰无鱼？家常菜 蒜香鱼片</title><link>https://monikio.com/suanxiangyupian/</link><pubDate>Sat, 29 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/suanxiangyupian/</guid><description>江南岂曰无鱼？周末的厨房家常菜，学习一道「蒜香鱼片」。
🌟 周六
🥢 蒜香鱼片
🛒 食材： 黑鱼、小米辣、葱、蒜等
⏲ 用时预估：15 分钟
🧑‍🍳 步骤
黑鱼打成薄片，加盐和清水，抓取去腥，换清水，冲洗两三次。 控干后，加入葱姜料酒、胡椒粉、淀粉，抓匀腌制几分钟，备用。 锅中倒入净水，加姜片和料酒煮沸，同时蒜切沫，切小米辣和葱备用。 待水沸腾，打散放入黑鱼片，约 30 秒——1 分钟捞出。 起锅烧油，放入蒜和小米辣炒香，再放入生抽和生蚝油炒香。 放入鱼片，中火轻轻翻炒，加入少许盐粒和味精。 出锅，浇上一点点热油。 🍲成品
📌Tips
鱼片首选黑鱼，稍微大一些的，切片好切。菜场也有直卖的免浆黑鱼片，就是感觉不新鲜。 鱼片上浆后放置时间不宜太久。 烫鱼片的时候不宜太久，久了鱼片就不嫩，30 秒-50 秒，看着变白色了就行。 蒜沫炒香的时候油温不宜太高，我就是蒜切少了油温高了，蒜沫有点焦。 出锅后可以浇上一点点热油，我没浇，浇了应该更好看更好吃。 鱼头、鱼尾就浪费了…… 猛男从不 P 图，太懒了，照片都是直出，菜品卖相本来就不好看，更不好看了，hhh。
欢迎来恰饭，午安。</description></item><item><title>我的家庭网络组网方案</title><link>https://monikio.com/zuwangfangan/</link><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/zuwangfangan/</guid><description>不知不觉，网络，或者说上网的需求，已经入侵到人类的底层需求了。自2015年首次提出“提速降费”以来，中国宽带网络平均下载速率从2014年底的4.25Mbps提升至2023年一季度的79Mbps，增长18.5倍。
尽管运营商的网络一直在提速降费，但很多人家里面的网络情况依旧不理想，无信号、信号差、卡顿、延迟高、断流……这「黑锅」有点大，不能全怪运营商。在“小宽带”时代，家庭接入的设备较少，互联网的内容还较为贫乏，终端接收和发送的数据量比较少，家里面往往一个路由器就可以满足需求。「时代变了」，“大宽带”时代，智能家居、电视、电脑、手机、平板都需要联网，购物、游戏、逛网页、刷视频，需要上传下载的数据量也大大增加，小马拉不动大火车。
解决上述问题其实很简单，买个好点的路由器就行了。如果解决不了或者有更高的需求，那就得考虑更高阶的家庭组网了。出现信号差、断流、卡顿、延迟高等原因，除了硬件性能，还有很大一部分原因是wifi信号覆盖不够理想。
众所周知，wifi信号通过电磁波在空中传播的，属于微波通信的一种，因为微波本身及发射功率的限制，导致wifi的穿透能力比较差，而比较厚的墙，门、家具等对都会对wifi信号有削弱。因此，在比较复杂的家庭环境中容易出现信号死角。
当然， 除了硬件和组网方式会影响网络外，网线类型也会限制路由器性能的发挥，但一般影响较小，除非黑心装修公司上了 5 类百兆线，或者业余接水晶头没接好……这个就不聊了。一般来说，影响网络的几大因素：
运营商的问题（套餐、运维等问题） 路由器（性能不够） 网络设置（信道、dns、dhcp 等） 组网的问题（网络覆盖不全、设备间无缝漫游） 其他因素（水晶头、百兆网线……） …… 还有一种可能，就是运营商送的光猫拉胯，但一般不影响上网。最好是改成光猫桥接模式，然后让自己买的路由器去拨号，一方面可以减少一层 Nat，另一方面也可以发挥自己买的路由器的性能。有公网 IP 的话，那光猫桥接更是必不可少的步骤。 家庭组网方案 一般来说，家庭组网方案有以下几种：
单路由器
单路由器摆放的基本原则是将路由器摆放在整个房间的中间位置，这样达到最好的信号覆盖效果。当然还要考虑到光猫的位置，很多运营商预留的光纤位置都在门口附近，那么你就需要通过房间预埋的网线来连接无线路由器，尽量放在全屋比较居中的位置。如果放在弱电箱，很大可能会出现信号覆盖较差的情况。
针对信号的问题，单路由还有打「补丁」的方案，信号放大器、电力猫、路由器桥接。「补丁」原理是接收路由器的信号，然后重新发射新的信号。信号放大器虽然对网络信号覆盖有了一定的提升，但是网络质量无法保证。路由器桥接、电力猫能较大提升网络的覆盖范围和稳定性，也是传统组网中大户型的常见解决方案，但存在无缝漫游问题，设备终端在两个信号间很难做到快速切换或者无缝切换。
AC+AP组网
AC+AP是目前唯一可以无限扩展、无缝漫游的简单组网方案，当然受限于不同的硬件，无缝漫游的效果也会有较大的差别。AC 可以简单理解为无线访问控制器，统一配置网络，负责拨号、管理、安全等功能。AP可以理解为无线交换机，用于无线信号的发射、传递、交换。这一组网方式下，一般由一台AC控制器和多个AP组成，所有的AP统一由AC控制器管理。
Mesh组网
mesh路由器一般要进行组网至少需要两台以上的设备，有「有线回程」和「无线回程」的两种组网方式，预留网线的话推荐有线回程组网，更稳定。Mesh网络是基于多跳，它不依赖于某一个节点的性能。某个节点流量过大而导致拥塞的话，数据可以自动选择到一个通信流量较小的邻近节点进行传输，如果某个节点故障或拆除，网络会自动适应这种改变，会自动选择更优的连接，一个节点不仅能传送和接收信息，还能充当路由器对其附近节点转发信息。
小结 mesh 或 AC+AP 都可以达到满足全屋覆盖、漫游的目的。如果都是有线的话，mesh 组网达到的效果和 AC+AP 差不多。 总之，有钱无脑上 UniFi；没钱又想省心，买两三个 mesh 组网的路由器；爱折腾就买软路由。路由器按需购买，300-500 能用；500-1000 好用；1000 以上，壕做友……
我的组网方案 路由器的形态在于千变万化。
我尝试过 ac+ap，一台 ars2 软路由器做 ac，两台路由器做 ap（redmi ax6000 和 ax3000）。后来买了 nas，很多软路由里的功能和需求就直接部署在 nas 里了，拆掉软路由，两台路由器组 mesh。一台在客厅，一台在书房，差不多是对角，做了热力图，基本全覆盖。
ac+ap 的方案中，正经的设备是一台 ac 控制器，和多个 ap 面板。ap 面板有装在墙上的，也有吸顶的，通过 poe 供电，无需像 mesh 路由器一样还要接电源，因此美观性上来说更胜一筹。</description></item><item><title>虾与鸡的相遇 从厨房开始</title><link>https://monikio.com/mingxiajizhua/</link><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/mingxiajizhua/</guid><description>2022年“水”了张「五级中式烹饪师」证，但我实际上并不会厨艺，考试的内容比较简单，印象中就切了土豆，然后炒了盘土豆丝和宫保鸡丁。
因为小时候被油烫伤过，一直对入锅时噼里啪啦飞溅的油心生畏惧。刚毕业那会儿和父母一起住，回家就有饭可以吃，后来独居了，发现烧饭挺麻烦的，做饭半小时，吃饭五分钟……下班了单位食堂扒拉几口也很香，或者外面的小店、外卖换换口味。
除了有限的两三道简单菜，我好像真不会烧，「煮泡面不知道算不算厨艺」。总之，多会些技能也挺好的，还是要学点厨艺。我决定每周学会一道菜，「少吃外卖多下厨」，是时候开始自己做饭了。
「好好吃饭」，争取每周更新，菜不一定好吃，记录一下折腾的过程。
🌟 周日
🥢 明虾鸡爪煲
周末下午，逛了逛菜场，想起来冰箱里还有些边角料等着消耗，还有一个土豆、半袋年糕，三四只鸡爪……想着要不买点虾，尝试一下明虾煲。
🛒 食材： 明虾（600g）、鸡爪（3 只）、土豆（半个）、年糕（10 片）、香菜、葱、蒜等
⏲ 用时预估：15 分钟
🧑‍🍳 步骤
处理好虾，挑出虾线；鸡爪对半斩断；土豆切片 待水烧开，鸡爪倒入沸水中汆熟，明虾汆至七八成熟，倒出备用 倒油入锅，将调料、姜蒜等炒香 倒入鸡爪和明虾翻炒入味，倒入适量净水 将土豆和年糕倒入，少许翻动后开煮，收汁后，放入香菜、葱 出锅装盘 🍲成品
📌Tips
食材还是有点多，一人份还是吃不下，hhh，急需饭搭子……
调料可以用龙虾料或者明虾煲的料，冰箱里剩了半包龙虾调料，倒进去也正好。
挑虾线，在虾背的第二三节处用牙签或其他工具挑出虾线。
土豆切片后要浸没水中，接触空气会变黄，剩下半个土豆我做成了薯片……薯片还得油炸，我用空气炸锅炸了，感觉报（buhao）吃。
鸡爪先煮，多煮会儿会比较软，虾不要汆太熟，第二次入锅还会加热，太熟了也不好吃。
我要去散步消食了……每周学一道菜，以后或许可以开个周末小食堂，朋友们可以来我家恰饭，想吃什么我给你们做……</description></item><item><title>正确识别 重新认识小电影</title><link>https://monikio.com/movie_knowledge/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/movie_knowledge/</guid><description>很多小伙伴在网上下载自己喜欢的影视作品时，会发现它们的文件名是全英文的，一时间不用知道下载哪一个。通常来说，比较规范的命名：[影片中文名称].影片英文名称.发行年代.国家.片源.视频编码格式.音频编码格式.制作组或字幕组.文件格式，即：(Movie.Name).(Year).(Country).(Codec)-(Group).(File Format)
示例： 黑寡妇.Black.Widow.2021.2160p.DSNP.WEB-DL.DDP5.1.Atmos.HDR.HEVC-Hongchen.mkv
中文名：黑寡妇 英文名：Black.Widow 年 份：2021年 分辨率：2160P 片 源：DSNP，即disney plus 片源/清晰度：WEB-DL 音频解码：DDP5.1 音频特效：Atmos 动态范围：HDR 编码格式：HEVC 压制组：Hongchen 文件格式：MKV 其中，片源、清晰度概念存在一定程度上的混淆。狭义上的片源指的是片子的源头，即片子的发行方、版权方。而在广义上，我们也会把当前画质片子获取来源称作片源，即蓝光、网页下载、DVD、影院偷拍等，理解即可，不必深究。
那么，我们经常听到的枪版、高清、蓝光等是什么意思？CAM、TS、TC、DVDRIP、Remux、WEB-DL 又有什么具体含义……
1.CAM——基本手持摄像机偷录，镜头各种抖动，各种人头晃动，现场人声 CAM 通常是用数码摄像机从电影院盗录。有时会使用小三角架，但大多数时候不可能使用，所以摄像机会抖动。因此我们看到画面通常偏暗人物常常会失真，下方的字幕时常会出现倾斜。 由于声音是从摄像机自带的话筒录制，所以经常会录到观众的笑声等声音。
2.TS(TELESYNC)——镜头相对固定，音质较好，不会人员走动 TS 与CAM版的标准是相同的。但它使用的是外置音源（一般是影院座椅上为听力不好的人设的耳机孔）这个音源不能保证是好的音源，因为受到很多背景噪音的干扰。
3.TC（TELECINE）——勉强能看，二十年前电视水平 TC使用电视电影机从胶片直接数字拷贝。画面质量还不错,但亮度不足，有些昏暗。很多时候制作TC使用的音源来自TS，因此音质很差，但画面质量远好过TS。
4.DVDSCR——非正式版DVD压制 预览版的或者是测试版的DVD，非正式出版的版本。从预览版 DVD 中获取，通过mpeg-4技术进行高质量压缩的视频格式。能比DVDRip早发布，但画质稍差。
5.DVDRIP——正式版DVD压制 DVDRIP是从最终版的DVD转制。质量应该是最好的。将DVD的视频、音频、字幕剥离出来，再经过压缩或者其他处理，然后重新合成成多媒体文件。
6.HR-HDTV（Half Resolution High Definition）——半高清 HR-HDTV是用DivX/XviD/x264等MPEG4压缩技术对HDTV的视频图像进行高质量压缩,然后将视频、音频部分封装成一个.avi或.mkv文件，最后再加上外挂的字幕文件而形成的视频格式。
7.HDRIP——高清DVD压制 HDRIP，HD-DVD Rip，即HD-DVD高清转制，效果好于一般的高清转制。
8、WEB-DL——从视频网站下载 WEB-DL，Web-download的，顾名思义其实就是“页面下载的版本”的意思。针对国外的WEB-DL版本，来源是iTunes在线付费商店，质量不错，针对国内的WEB版本，则大多是在线付费门户网站的在线电影所破解下载获得的，其质量较国外的WEB版本差。
9、WEBRip——从视频网站下载后或录屏后，重新压制 理论上无法通过web-dl即网站下载获取视频的时候，需要用录屏软件、采集卡对视频网站录屏后重新压制。部分人会对web-dl下载下来的视频进行压制，体积会更小一点。
10.BRRip/BDRIP——画质仅次于原盘 BDrip = Blue-ray Disc Rip，即蓝光高清转制，效果比HDRIP还要好，比蓝光小很多。
11、蓝光Remux——删除了蓝光原盘无用内容，仅保留原视频 蓝光原盘，除了包含电影的主要视频流和主要音轨之外，还包括一些我们不需要的、或者是不感兴趣的内容，比如：俄罗斯语、西班牙语、印度语等音轨和字幕，或者其他电影的预告片，幕后花絮等等。
12、Blu-ray disc——蓝光原盘，画质巅峰 蓝光原盘是指对正式出版的蓝光影碟的数字拷贝，分辨率能够达到1920×1080格式的影片。蓝光原盘BD必须是原版的数据拷贝，不得对原版的数据和结构进行任何的增删或者改动。视听体验极佳，唯一的缺点就是体积大，一个电影动辄50G。
小结 1~4 不建议看，5~9 能看，10~12 有追求
拓展阅读 &lt;!DOCTYPE HTML> 吃饭去了，想说的都是视频里，自行观看，午安……</description></item><item><title>Apple TV 使用体验</title><link>https://monikio.com/apple_tv/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/apple_tv/</guid><description>在上一篇文章中，我记录了搭建家庭的影院的简要过程，有空的话，我会陆续补充下细节，例如 Apple TV 的使用体验、nas 的使用细节、docker 如何部署容器、高清影视资源的正确搜索方式等内容，有人催我就更，手动🐶保命。
Apple TV 是我种草非常久的设备了，在去年房子装修的时候，终于忍不住购入了一台 Apple TV，蹲了一手首发预定。
参数配置 2022款的Apple TV配备的是A15芯片，还有4GB运行内存，支持HDR10+，与杜比视界。目前Apple TV有两个版本，一个是Apple TV 4K（WIFI版），闪存容量为64GB；另一个是Apple TV 4K（WIFI+以太网），闪存容量为128GB。值得注意的是，2022款配套遥控器换成了USB—C接口。
主观体验 打开 Apple TV 包装盒的第一印象是小。这个造型方正的电视盒子，从产品照片上看像是一台 Mac mini，但是不管从尺寸还是重量都更像一个玩具。铝制一体成型的遥控器非常有质感，不过建议使用的时候戴套，容易磕且冬天冰手。
需要注意的是，在选购和使用 Apple TV 之前，首先要解决一个或两个问题，一，有用一个外服的 Apple ID；二，解决网路问题。解决一就能用使用 Apple TV 的商店，解决二就能够畅快享受如Apple TV+、Netflix、Hulu、Disney+等流媒体。
只解决一的话，也问题不大，如果你像我一样自行搭建媒体库的话🐶。如果解决了俩，那么就可以享受Apple赋予它的更多可用，苹果自制剧TV+，苹果的音乐库Apple Music，苹果游戏Acrade，苹果运动健康服务Fitness+……
此外，Apple TV （4K）支持Thread，用户可以完成把它当作 home kit 的家庭中枢，添加 home kit 的智能配件，包括摄像头、灯具等，无需再购买网关。同时，它也是新的智能家居连接标准Matter的重要组成部分。
但是，我智能家居选择米家全家桶，现阶段的 支持 Matter 协议产品太贵了，支持 home kit的智能家居也贵的飞起，你买我推荐，我买我不买。
常用App： 1. Infuse Apple TV 强烈安利的软件，极度舒适的海报墙，支持 4K 硬解和双杜比，能充分发挥机器性能。同时，Infuse 可以通过许多种方式挂载媒体库，例如用WebDAV 的方式串联起 Docker 应用 Alist，Alist 可以简单理解为把网盘挂载到本地，例如阿里云盘。Infuse 本身也支持多种网盘直接挂载，大多是国外的网盘。挂上阿里云盘的好处就是可以用云盘直接转存网上的资源，即寸即看，无需下载。
我买了 Nas，并且装了 plex，所以就直接用 infuse 串 plex。比起云盘的方案，体验更佳，本地的电影资源通常都是 10G 起步，随便拉进度条都流畅不卡。而云盘的方案，受限于网络带宽，通常只有 1080P 的压缩资源不卡。</description></item><item><title>从零开始搭建家庭影院</title><link>https://monikio.com/jiatingyingyuan/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/jiatingyingyuan/</guid><description>电视机作为曾经客厅的 C 位担当，现在还有存在的必要吗？我认为是有的。工作了一天之后，拖着疲惫的躯壳，陷在柔软的沙发里，然后打开电视机，刷上一两小时的电视，仿佛得到了某种升华，从固态变成了气态。——「卑微打工人充电指南」
下文我将讲简单聊聊我的「廉价」，但可能「好用」的观影系统。
观影系统： 一套流程完整的观影系统应该包含屏幕、系统、声音、灯光等多个系统，如果只是简单看个剧，入手一台三四千的电视机就足够了，前提是你得忍受，无处不在的广告、花钱才能看的影视资源、以及花更多钱才能看的分散在各个影视平台的影视资源，以及花了钱还要看的广告……
投影仪还是电视机？
我购入的是 75 寸的雷鸟 S545C，投影仪目前来说还有个硬伤，就是画质差，白天不拉窗帘几乎不能看。65 寸是入门尺寸，75 寸也够用了，当初就该咬咬牙上 85 寸，后悔……百寸大电视就该考虑能不能进电梯了。
雷鸟是 TCL 旗下的子品牌，做工和参数也够得上性价比，其次也是为数不多没有开屏广告的国产电视机。当然雷鸟电视也存在一个小坑，它的 CEC 是半残的，连接 apple tv 盒子的时候，能做到开机联动，不能实现关机联动，简单地说，「CEC联动，就是用 apple tv 的遥控器控制电视机的开关机」，这样就只需要一个遥控器就行。其他，暂时没有找到特别大的槽点。有钱的话，无脑入索尼，索尼大法解千愁。
apple tv，最佳电视伴侣。
关注数码设备以及 Apple 产品线的用户，或多或少都听说过 Apple TV。 Apple TV 是我种草非常久的设备了，我选购的是 2022 年发布的新款，128 GB 版本，支持以太网接口，并且支持 Thread 协议，可以兼容未来发布的智能家居设备。
纯净且流畅的系统，美观且精致的界面，丰富且强大的生态，如果可以的话，我想只买电视机的本体，而不需要拉垮的电视机自带的系统。
当然，想要使用 Apple TV，你还需要一个支持 Apple TV 商店的账户，目前而言，中国大陆区 Apple ID 是不行的。其次，如果还想享受到🐮的流媒体服务，比如 Apple TV+、 Netflix、Disney+、 Youtube、Paramount+、HBO Max 等，这些都需要额外订阅以及网络支持。
另外，爱优腾只能使用海外版，资源较少，爱优腾用户大可不必。
在 Apple TV 的商店里，还有许多优质的软件，例如 aptv 添加直播源之后可以收看电视直播，Cheers 和 maio project 作为 Bilibili 第三方客户端可以在电视机上刷小破站，Infuse、Plex 等流媒体管理软件亦是 Apple 生态必备， Fitness+也是居家锻炼神器，且可以使用国内的网路正常访问。</description></item><item><title>重新开始写博客</title><link>https://monikio.com/blog/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/blog/</guid><description>算一算，毕业已经整整五年了，五年时间里，生活有了很大的变化，但又不知道如何把这些变化细细道来。静下来想想，可能跟我没有记录的习惯有关。“没有记录等于没有发生”，这句话可能是对的，在没有点滴记录的生活里，我的生活仿佛只有起床、上班、吃饭、下班、玩手机、刷剧、睡觉……
没有记录，总感觉生活少了些什么，日复一日，略显乏味。所以，我决定开始记录生活。
4 年前也曾兴致勃勃地想要记录生活，但缺乏了持之以恒的热情，以及满意的博客主题。一直要求自己写长博文是件痛苦的事情，短博客又显得零碎。这次的博客，平衡了长短文的问题，“闲聊”可以让我一天到晚碎碎念，“观影”“玩物”这些模块，可以让我方便地安利“买买买”和“刷刷刷”的快乐。
By the way： 记录生活，为什么不是公众号、抖音、朋友圈、微博？ 首先，互联网的普及让创作和表达这件事要比以往方便得多，人人都可以是创作者。但是眼下移动互联网端的生态很明显已经非常差了，起码我是这样认为的，平台与平台间的竞争与排他性更为明显，对于自由的尺度也受到平台的影响。
“写下的每一个字都属于自己而非平台”，数据的所有权亦是我关心的点，平台关了，账号封了，数据导都导不出来，很难想象连修改文章内容的数字和次数亦受限制，谁会去使用这样的平台去记录生活。
且不论创作条件便利与否，某些平台的环境也算不上“清净”，算法不讲善恶，只讲流量，劣币驱逐良币，博人眼球的引流手段层出不穷，牛鬼蛇神太多了……
博客这一诞生于互联网古早的“生物”，对创作者和记录者来说，或许，依旧是一片桃园净土。排版的自由、删改的自由、检索的自由、超链接的自由、表达的自由、技术的自由……互联网的基本自由在某些平台被充分阉割，「于是我们调转船头，逆时代潮流而行，不停歇地驶向过去」。
我是如何搭建的？ 「阻挡我们的不是墙，而是好奇心」，如果掌握一丢丢互联网冲浪技巧的话，就会发现“如何建一个博客”，在技术层面已经不是一件难事。
搭建博客的方案可太多了：
一、云服务器+域名，腾讯云、阿里云的云服务器或轻量应用在首次购买时足够便宜，某些vps 亦可考量，好处在于除了博客，还可以自由搭建各类服务，如果是小白，基于 docker 的容器，稍微查查就可以手到擒来部署一些好玩的应用。国内的服务器+域名部署还需要备案，好在现在备案流程已经非常简单，三至五个工作日即可完成。
二、GitHub+pages，许多网站已经提供了 pages 的服务，且于个人博客而言，几乎可以免费。本博客网站亦是此方案，代码放在了 GitHub 上，通过 GitHub 的自动化部署，前端在 Cloudflare Pages，当然也可以选择 GitHub pages、Vercel 、 Netlift……
三、选择第三方托管，安心写内容即可，诸如xLog、Gridea……都是不错的选择。
再说回搭建博客，可选的技术路线也很多，比较成熟的方案，如 wordpress、 typecho、Halo……一般需要一个服务器，此类现成的教程一搜一大把。如果选择静态网页，hexo 和 hugo是较主流的方案，Asrto亦是不错的选择。用 Next.js、React 等手搓一个也不是不可以。
我的博客，使用了 Hugo 的框架，代码上传到 GitHub，并自动化部署到 Cloudflare pages，博客的主题使用了惊蛰，该主题由空白生活大佬折腾。作为技术小白，我在此基础上做了些许调整以满足个性化的需要，ChatGPT 对此亦有贡献。从头开始搓一个主题不太现实，林木木大佬的主题也很好看，其他主题可以看 hugo 的官网。
好了，从今天开始，我要开始记录生活了，不定期更新长文，日常碎碎念，顺便分享下日常使用的软件、近期观影、剁手好物……
待从头、收拾旧山河，朝天阙。
以上，晚安！😴</description></item></channel></rss>