<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>阅后即焚 on Monikio</title><link>https://monikio.com/tags/%E9%98%85%E5%90%8E%E5%8D%B3%E7%84%9A/</link><description>Recent content in 阅后即焚 on Monikio</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><managingEditor>88537039@qq.com (Min)</managingEditor><webMaster>88537039@qq.com (Min)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://monikio.com/tags/%E9%98%85%E5%90%8E%E5%8D%B3%E7%84%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>重新开始写博客</title><link>https://monikio.com/blog/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>88537039@qq.com (Min)</author><guid>https://monikio.com/blog/</guid><description>算一算，毕业已经整整五年了，五年时间里，生活有了很大的变化，但又不知道如何把这些变化细细道来。静下来想想，可能跟我没有记录的习惯有关。“没有记录等于没有发生”，这句话可能是对的，在没有点滴记录的生活里，我的生活仿佛只有起床、上班、吃饭、下班、玩手机、刷剧、睡觉……
没有记录，总感觉生活少了些什么，日复一日，略显乏味。所以，我决定开始记录生活。
4 年前也曾兴致勃勃地想要记录生活，但缺乏了持之以恒的热情，以及满意的博客主题。一直要求自己写长博文是件痛苦的事情，短博客又显得零碎。这次的博客，平衡了长短文的问题，“闲聊”可以让我一天到晚碎碎念，“观影”“玩物”这些模块，可以让我方便地安利“买买买”和“刷刷刷”的快乐。
By the way： 记录生活，为什么不是公众号、抖音、朋友圈、微博？ 首先，互联网的普及让创作和表达这件事要比以往方便得多，人人都可以是创作者。但是眼下移动互联网端的生态很明显已经非常差了，起码我是这样认为的，平台与平台间的竞争与排他性更为明显，对于自由的尺度也受到平台的影响。
“写下的每一个字都属于自己而非平台”，数据的所有权亦是我关心的点，平台关了，账号封了，数据导都导不出来，很难想象连修改文章内容的数字和次数亦受限制，谁会去使用这样的平台去记录生活。
且不论创作条件便利与否，某些平台的环境也算不上“清净”，算法不讲善恶，只讲流量，劣币驱逐良币，博人眼球的引流手段层出不穷，牛鬼蛇神太多了……
博客这一诞生于互联网古早的“生物”，对创作者和记录者来说，或许，依旧是一片桃园净土。排版的自由、删改的自由、检索的自由、超链接的自由、表达的自由、技术的自由……互联网的基本自由在某些平台被充分阉割，「于是我们调转船头，逆时代潮流而行，不停歇地驶向过去」。
我是如何搭建的？ 「阻挡我们的不是墙，而是好奇心」，如果掌握一丢丢互联网冲浪技巧的话，就会发现“如何建一个博客”，在技术层面已经不是一件难事。
搭建博客的方案可太多了：
一、云服务器+域名，腾讯云、阿里云的云服务器或轻量应用在首次购买时足够便宜，某些vps 亦可考量，好处在于除了博客，还可以自由搭建各类服务，如果是小白，基于 docker 的容器，稍微查查就可以手到擒来部署一些好玩的应用。国内的服务器+域名部署还需要备案，好在现在备案流程已经非常简单，三至五个工作日即可完成。
二、GitHub+pages，许多网站已经提供了 pages 的服务，且于个人博客而言，几乎可以免费。本博客网站亦是此方案，代码放在了 GitHub 上，通过 GitHub 的自动化部署，前端在 Cloudflare Pages，当然也可以选择 GitHub pages、Vercel 、 Netlift……
三、选择第三方托管，安心写内容即可，诸如xLog、Gridea……都是不错的选择。
再说回搭建博客，可选的技术路线也很多，比较成熟的方案，如 wordpress、 typecho、Halo……一般需要一个服务器，此类现成的教程一搜一大把。如果选择静态网页，hexo 和 hugo是较主流的方案，Asrto亦是不错的选择。用 Next.js、React 等手搓一个也不是不可以。
我的博客，使用了 Hugo 的框架，代码上传到 GitHub，并自动化部署到 Cloudflare pages，博客的主题使用了惊蛰，该主题由空白生活大佬折腾。作为技术小白，我在此基础上做了些许调整以满足个性化的需要，ChatGPT 对此亦有贡献。从头开始搓一个主题不太现实，林木木大佬的主题也很好看，其他主题可以看 hugo 的官网。
好了，从今天开始，我要开始记录生活了，不定期更新长文，日常碎碎念，顺便分享下日常使用的软件、近期观影、剁手好物……
待从头、收拾旧山河，朝天阙。
以上，晚安！😴</description></item></channel></rss>